【挑機強國】繼《台灣旅行法》後 美再提案設台灣國防委員會

美國眾議員培根提出《台灣國防評估委員會法》。(互聯網)

美國國會今年通過並由總統特朗普簽署的《台灣旅行法》，鼓勵台美高層官員互訪。眾議院上周通過的2019年度國防授權法，也要求強化台灣軍事實力。此外，共和黨眾議員培根（Don Bacon）月初在眾議院提出《台灣國防評估委員會法》，以加強台灣防衞能力，並促進台美高層級官員交流。

根據美國國會網站，培根5月7日在眾議院提出《台灣國防評估委員會法》（Taiwan Defense Assessment Commission Act of 2018）。法案中聲明，根據《台灣關係法》與符合「對台六項保證」，美國要加強對台灣的承諾，雙方攜手努力加強台灣的防衞能力。

法案中要求，美國政府須加強與台灣之間的合作與夥伴關係；根據台灣的需求，定期轉移國防用品與服務，讓台灣能有效維持防衞能力。此外，法案還要求美方根據2017年度國防授權法第1284條，持續與台灣舉行聯合軍演，並鼓勵高級軍官與官員互相交流，以改善台美軍事關係；為改善台灣國防機構的效率、效力、準備程度、復原力，定期提供諮詢與建議。

法案規定，在《台灣國防評估委員會法》頒佈的90天內，美國國防部長必須成立「台灣國防評估委員會」，全面評估台灣的國防建設狀況，並針對戰略計劃、資源管理、聯合行動計劃、軍力發展等多個領域提供建議，以改善台灣國防機構的能力。美國國防部長須在該委員會成立1年內，向台灣國防部與國會國防委員會提交建議報告。